Moka要拎居港權 唔肯同城城海外註冊

郭富城終於肯結婚娶老婆，與內地女友方媛（Moka）原來在三月四日已經靜悄悄在香港婚姻註冊處入紙，更有消息指Moka已經懷有兩個月城種，今次真係雙喜臨門。

自從步入五十歲，城城的心態上起了重大變化，以往只會話工作就是他的伴侶，多年來從冇正式公開過女友名分，但一五年十二月竟然史無前例高調確認Moka女友身份。

「其實城城見到身邊啲朋友，個個都結晒婚，有晒小朋友，得佢一個仲係單身，所以佢呢兩年成日都話想有頭家，想生小朋友，遇啱Moka喺呢個時候出現，終於，佢可以成為郭太。」知情者說。

由於城城忙於拍戲，目前在無錫趕拍《西遊記之女兒國》，拍到四月中先拍完，到五月初又要飛到加拿大拍另一部電影，所以婚禮最大機會是在下月中舉行，更不會大排筵席，只會邀請親人及幾位好朋友出席，低調舉行。

其實城城一直都希望婚禮盡量簡單及低調，所以他原本計劃到海外註冊，他有考慮過到其餘三大天王結婚地方拉斯維加斯舉行，這裡手續最簡單快捷，後來有人建議城城到不丹結婚，因為他近年篤信寧波車，相信在不丹結婚可以得到寧波車祝福。

點知未來老婆Moka極力反對在海外結婚，堅持要在香港註冊，目 的是為了要盡快得到居港權。

「佢覺得喺美國同不丹註冊，喺香港係冇咁大保障，佢話咁樣會影響到佢攞居港權，無論申請所需時間同手續都會比喺香港結婚複雜好多。」知情者說。在香港境外締結的有效婚姻，均無需在港再行登記。

根據入境處法例，一般內地來港的探訪簽注逗留期只有七天，若與香港永久居民結婚後，配偶可以申請為期九十天的探親簽證，無限自由往返，並需每三個月返回內地申請簽證，結婚年屆四年後，配偶可轉申請單程證，成為普通香港居民（但亦未能申請香港特區護照），直至連續住滿七年後，便正式成為香港永久居民。

國貨

貼咗出嚟係咪可以反對？

死都要嚟

香港人身份有乜好

出國好似易啲，他日移民好似都好啲？
最重要都係可以享受香港嘅福利同埋法律保障
唔太肯定

浪子都要沉船

城城衰收尾

國貨城真係國貨城 咁撚有錢駛撚要大陸雞咩

我好失望
玩家城竟然衰比大陸雞

年紀大 心態上 開始趨向保守

單程證臭雞